### 2002年

* 3月：上海交通大学获得ACM国际大学生程序设计竞赛世界总冠军，由此揭开了上海交通大学探索计算机学科精英人才培养的序幕
* 6月：学校正式批准设立ACM班
* 9月：02级32名学生成为ACM班首届同学

### 2003年

* 12月：02级刘巧玲、戴文渊同学获得“计算机世界奖学金”

### 2004年

* 5月：02级陈尔东同学获得“朗讯科技全球优秀学生科技奖励计划”中国大陆第一名
* 12月：02级袁豪、03级梁彦同学获得“计算机世界奖学金”

### 2005年

* 4月：02级戴文渊、03级赵爽、04级杨博海同学组成的上海交通大学队获得第29届ACM国际大学生程序设计竞赛世界总冠军
* 4月：02级戴文渊、03级赵爽、04级杨博海同学获得“上海交通大学校长奖”
* 5月：以ACM班为主体的“以培养创新人才为目标，深化计算机科学与技术专业教学改革”获得国家级教学成果二等奖
* 6月：“IBM深蓝之父”许峰雄博士被聘请为首位ACM班顾问
* 7月：02级ACM班同学赴微软亚洲研究院、IBM中国研究院为期3个月的实习
* 10月：CMU系主任、MIT实验室主任、MSN全球经理前来访问并作专题报告
* 11月：04级张鑫、05级江韵、乔淼三位女同学在第30届ACM国际大学生程序设计竞赛亚洲区首尔赛区比赛中获得冠军，此前全球还无一例女队在国外赛区夺冠的纪录
* 12月：02级陈尔东、袁豪、杨林骥同学在国际会议ISAAC上发表学术论文，并获得“最佳学生论文奖”
* 12月：03级林元同学获得“计算机世界奖学金”

### 2006年

* 1月：《研究性学习和创新能力培养的研究与示范，探索计算机专业创新人才培养的新模式》获得教育部研究专题项目资助
* 4月：02级戴文渊同学获得“全国十大三好标兵”称号
* 5月：03级周科、梁彦、林元同学获得“微软小学者”
* 7月：03级ACM班同学赴微软亚洲研究院、IBM中国研究院、谷歌中国为期3个月的实习
* 10月：03级曲文涛、05级江韵同学获得“计算机世界奖学金”

### 2007年

* 3月：03级李睿同学在综合性国际顶级会议WWW上发表学术论文，并获得“最佳学生论文提名奖”
* 5月：04级孙晓锐、杨博海、连晓晨同学获得“微软小学者”
* 6月：02级戴文渊同学在机器学习国际顶级会议ICML上发表学术论文
* 7月：02级戴文渊同学在人工智能国际顶级会议AAAI上发表学术论文
* 7月：国际著名的数据库专家、UIUC大学韩家炜教授被聘请为ACM班顾问
* 7月：04级ACM班同学赴微软亚洲研究院、IBM中国研究院为期3个月的实习
* 8月：02级戴文渊同学在数据挖掘国际顶级会议SIGKDD上发表学术论文
* 10月：05级辛韬、乔淼同学获得“计算机世界奖”
* 12月：ACM班获得教育部“计算机创新人才培养实验区”
* 12月：04级李沐、05级辛韬、06级黄桑霞同学获得“2006-2007年度国家奖学金”

### 2008年

* 3月：04级凌霄同学在数据库系统国际顶级会议DASFAA上发表学术论文
* 4月：04级凌霄同学在综合性国际顶级会议WWW上发表学术论文
* 5月：05级刘畅、张康、张驰豪同学获得“微软小学者”
* 7月：02级戴文渊同学在机器学习国际顶级会议ICML上发表学术论文
* 7月：03级周科同学在信息检索国际顶级会议SIGIR上发表学术论文
* 7月：04级凌霄同学在人工智能国际顶级会议SIGKDD上发表学术论文
* 7月：05级ACM班同学赴微软亚洲研究院、IBM中国研究院为期3个月的实习
* 10月：05级金瓯、何律恒同学获得“计算机世界奖学金”
* 11月：举办第一届上海交通大学ACM班体育节
* 12月：07级康南茜、周玉姣、08级柳古月三位女同学在第33届ACM国际大学生程序设计竞赛亚洲区吉隆坡赛区比赛中夺得冠军
* 12月：02级戴文渊同学在神经计算国际顶级会议NIPS上发表学术论文
* 12月：05级陈雨强、06级陈天奇、07级陈明骋同学获得“2007-2008年度国家奖学金”

### 2009年

* 1月：06级李亮达同学在综合性国际顶级会议WWW上发表学术论文
* 4月：03级赵铭辰同学在计算机网络国际顶级会议INFOCOM上发表学术论文
* 5月：06级施江虹、李亮达、陈相如同学获得“微软小学者”
* 6月：02级戴文渊同学在机器学习国际顶级会议ICML上发表学术论文
* 7月：06级ACM班同学赴微软亚洲研究院、IBM中国研究院为期3个月的实习
* 9月：以ACM班为主体的“着力综合素质教育，实施递进式科研训练机制，探索计算机研究型人才培养模式”获得国家级教学成果二等奖
* 10月：07级郑曌、张伟楠同学获得“计算机世界奖学金”
* 12月：06级陈天奇、07级康南茜、08级彭上夫同学获得“2008-2009年度国家奖学金”
* 12月：举办第一届上海交通大学ACM班学术节

### 2010年

* 1月：03级周科同学在数据管理国际顶级期刊IEEE TKDE上发表学术论文
* 2月：07级郑曌、08级吴卓杰、09级金斌同学组成的上海交通大学队获得第34届ACM国际大学生程序设计竞赛世界总冠军
* 4月：03级林元同学在互联网国际会议APWeb上发表学术论文，并获得“最佳论文奖”（Best Paper Award）
* 5月：07级汤博、王丁泉、张培超同学获得“微软小学者”
* 10月：08级彭上夫、曹正同学获得“计算机世界奖学金”
* 11月：举办第二届上海交通大学ACM班体育节
* 6月：07级周玉娇、康南茜同学获得首届中国谷歌Anita Borg 计算机学科女性奖学金
* 6月：04级曹阳同学在计算机视觉国际顶级会议CVPR上发表学术论文
* 7月：07级ACM班同学赴微软亚洲研究院、IBM中国研究院、HP中国研究院、腾讯为期6个月的实习
* 8月：07级郑曌同学获得“第四届上海市青少年科技创新市长奖”
* 9月：04级曹阳、07级丁铎同学为微软公司前主席比尔·盖茨Bill Gates介绍并演示研究成果
* 10月：04级曹阳同学在多媒体国际顶级会议ACM MM上获得“最佳演示奖”（Best Demo Award）
* 10月：06级杨默涵同学在数据库系统国际顶级会议SIGMOD上发表学术论文
* 12月：07级程宇、08级汤林鹏、09级曹雪智同学获得“2009-2010年度国家奖学金”

### 2011年

* 4月：ACM竞赛团队获得“上海交通大学校长奖”
* 4月：举办第二届上海交通大学ACM班学术节
* 5月：08级戎术、吴杰、孙睿骅同学获得“微软小学者”
* 6月：ACM班成为“上海交通大学基础学科拔剑学生培养实验计划”中的计算机科学班纳入致远学院
* 7月：08级ACM班同学赴微软亚洲研究院、IBM中国研究院、HP中国研究院、腾讯、香港科技大学、新加坡国立大学、南洋理工大学为期6个月的实习
* 7月：07级丁铎同学在信息检索国际顶级会议SIGIR上发表演示论文（Demo）
* 8月：07级郑曌同学获得“第七届中国青少年科技创新奖”
* 8月：07级姜啸同学在人工智能国际顶级会议SIGKDD上发表学术论文
* 8月：07级郑曌、姜啸、06级陈天奇等同学在人工智能国际顶级会议 SIGKDD Cup  Challenge track1中获得第三名
* 10月：05级金瓯同学在数据管理国际会议CIKM上发表学术论文，并获得“最佳交叉学科论文奖”（Best Interdisciplinary Paper）
* 10月：05级李冰同学在计算机视觉国际顶级会议CVPR上发表学术论文
* 10月：04级曹阳同学在计算机视觉国际顶级会议CVPR上发表学术论文
* 10月：图灵奖获得者、康奈尔大学教授John Hopcroft来校访问，与ACM班学生座谈
* 12月：08级马嘉元、09级强瑞鑫、10级缪沛晗同学获得“2010-2011年度国家奖学金”
* 12月：图灵奖获得者、康奈尔大学教授John Hopcroft为ACM班教授为期四周“Mathematics for Computer Science I”课程

### 2012年

* 3月：启动ACM班十周年庆典系列活动筹备工作
* 3月：举办第三届上海交通大学ACM班体育节
